[英文拎F] 想再學英文有咩推介的書/途徑?

年過20多
細到大都爛Grammar Mother, 聽唔明好快的英文聆聽
巴打有咩推介?
由低開始學都沒問題

睇西片 有無中文字幕嘅都得
但一定要揀啲有英文字幕嘅
因為太快你實聽唔到
然後一套重覆睇幾十百次
最好套戲有你中意又正嘅外國明星
例如你係絲嘅咪睇Tom hiddleston
你係巴嘅咪睇Scarlett johansson
咁你先唔會覺得悶
唔識嘅字全部要查字典
跟住揾本簿寫低佢
因應自己能力每日學幾個
要持之以恆
我以前咁睇戲法都要一套一至兩星期先睇得完
逐句對白係咁loop
咁你睇得多就會知原來外國人係咁講野
例如中文讓人會話你先 而英文就會講after you
其實依個方法好好玩 會上癮
最高峰試過同一套戲睇左超過一百次
利申 而家諗番都覺得自己好癲
咁樣睇戲法 你可以跟佢念對白
順便練埋口音tim
主流都係分英國口音同美國口音
睇你自己中意邊種

加油呀

我平時都係上網睇下 talk show 時間短 學的野都唔多
睇睇下西片去到某D位好容易訓著 沒心機聽

學習從來都唔係易事黎
係人都知要下苦功先有成果
你下下話都無心機
咁你注定一世對住鬼佬口啞啞
見到人地唔係native speaker都可以講雞腸講到 lark lark 聲
你千奇唔好羨慕人地
因為人地有努力過
根本你就唔想走出comfort zone
依個係世界無不勞而獲

咩黎？

我係聽BBC NEWS , TVB NEWS 慢慢聽
現家唔算好勁 ，但唔洗睇字幕都明佢講咩
練左3個月左右 ，日日大約15分鐘 BBC NEWS and TVB NEWS